高曉鬆直接C.朗拿度耍大牌爆粗口

據爆料，C.朗拿度中國行活動參加《曉說》錄製，主持人高曉鬆讓C.朗拿度感到很不快，提前結束節目錄製。高曉鬆公開回應：C.朗拿度團隊確實有耍大牌行為，對方爆粗口是他們的問題，翻譯應該為C.朗拿度保密。

高曉鬆微博原文：

看到這張截圖上了熱搜，並且生發出無數文章，我還是正面回應一下吧。

1，這期《曉說》是C.朗拿度的贊助商主動找的我們，我挺喜歡C.朗拿度，就答應了。

2，原定錄製上午11點45開始，C.朗拿度12點55才出現，我們全體劇組餓著肚子沒有任何怨言，理解巨星的忙碌。他們進門就開始趕人，連節目編導和我的助理都被趕出去。大家也理解巨星的隱私要求，依然以最大熱情投入工作。

3，有關未來退役後打算幹什麼，C.朗拿度在西方媒體採訪中多次回答過，做電影做生意，我們事先交給對方的問題清單里也清楚列明，對方也沒有異議。對方事先要求不能問的問題我們一個也沒有問。

4，原定45分鐘的談話。對方31分鐘就叫停，我為了節目完整，要求提一個只需要十秒回答的收尾問題，這是一個媒體人的基本職業操守。C.朗拿度也回答了。

5，至於對方爆粗口，我想說我和比爾蓋茨、克林頓、愛爾蘭總統希堅斯等名人做過多次訪談，都氣氛融洽。因此只能理解為對方的問題。

6，這位對方贊助商請的翻譯雖然全場一句話沒說，但也應該遵守翻譯職業的基本操守，就是為客戶保密。我不知道今後誰還敢請他做翻譯。至於這位翻譯說應該給C.朗拿度請美女，我認為是對C.朗拿度的侮辱。

7，任何節目錄製過程出點小問題，都是是非常正常的。其實這期節目錄得不錯，C.朗拿度展現了坦誠和幽默，總體是一期好節目。但由於出了這樣不負責任的事故，我已經建議優酷暫緩播出。

要佢FING毛巾當謝罪喇

5，至於對方爆粗口，我想說我和比爾蓋茨、克林頓、愛爾蘭總統希堅斯等名人做過多次訪談，都氣氛融洽。

無人想知呀死肥撚, 認屎認屁

等睇牙朗回應

唔好播囉

有咩好回應 受訪咁多次
無啦啦點會同你玩野
諗下都知係邊邊有問題

利申中意小花多啲但呢單真心on9

一定係支那人錯
人種問題

岩岩轉會簽咗約 即刻問人退役後想做乜
以前答等於依家可以答？
唔同時空問唔同野是常識吧
真係唔知邊個係on9

唔通我識李嘉誠又周圍同人講啦波

「有邊個見過SteveJobs？未呀？我見過！我真係見過﹗」

鬆? 你邊度鬆呀 睇過

鬆乜撚野鬆

老老豆豆就算佢係耍大牌你都要食架啦輪唔到你係度誰是誰非囉

咁撚串
支持我國封殺C羅

人地有係大牌嚟㗎

犯我中華者 雖遠必誅
希望吳京去意大利收拾屍羅

搵件濕鳩同你做訪問，俾著我係C朗都㷫啦

牙鬆好波,撚狗咁撚牙朗

但話啲問題 一早俾哂佢地過目wor

單野即係點
支那人話對方爆粗，但又要對方翻譯保密?

咩撚野叫爆粗口

屌你老母
一係就講粗口
一係就爆粗

啱啱先簽約就問人幾時退役
不如問李嘉誠退左休幾時會死

搵人圍住丙朗唱國歌嚇死佢

支那人真係麻Q煩

食遅陣飯都唔得